**膽小狗英雄**（）是一齣[美國](../Page/美國.md "wikilink")[電視動畫](../Page/電視動畫.md "wikilink")。作者John
R. Dilworth在[妙妙卡通秀](../Page/妙妙卡通秀.md "wikilink")（What A
Cartoon）內，因創作〈膽小狗大戰外星雞〉（The Chicken From Outer
Space）於1996年播出，並入圍隔年的[奧斯卡最佳動畫短片而一舉成名](../Page/奧斯卡最佳動畫短片.md "wikilink")，因此奠定這部作品的地位。2014年10月31日推出3D特別篇〈迷霧英雄〉（The
Fog of Courage）。

本作有十分濃厚的恐怖驚悚與詭譎靈異的基調，與其他主打輕鬆無厘頭風格的姐妹作別具一格。

## 故事背景

茉莉兒·貝格（Muriel Bagge）與奧提斯·貝格（Eustace
Bagge）是對夫婦，居住在位於[堪薩斯州一個相當偏僻](../Page/堪薩斯州.md "wikilink")、四處空曠的地方「無名小鎮」（The
Middle of
Nowhere），並過著平凡而樸實的日子。年輕時的茉莉兒某日在路邊看到一隻流浪的粉紫色小狗並扶養，而取名為「英雄（Courage）」，也無微不至的養育牠、疼愛牠。英雄為了報答茉莉兒的養育之恩，即使常被奧提斯罵「小笨狗（Small
Stupid Dog）」，卻還是屢次發揮自己的智慧，克服恐懼，一次又一次的化解危機，以拯救主人。

## 登場角色

  - 有些已經退場的角色多半會以某種形式再回到劇中客串(例如：觀眾……等)

### 主角

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>角色</strong></p></td>
<td><p><strong>暱稱／關係</strong></p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>英　雄</strong><br />
<small>Courage</small></p></td>
<td><p>原版：Marty Grabstein，台灣：<a href="../Page/于正昌.md" title="wikilink">于正昌</a></p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>粉紫色的小狗，另外滿口黃黃的牙齒也是其特徵之一。由茉莉兒扶養，對茉莉兒十分忠心。每當碰到害怕的事情，會以各種誇張或古怪的樣子突顯被嚇得魂不附體（例如：嚇到眼睛突出然後破裂，或在吶喊的時候發出馬啼聲）；隨後英雄會模仿該怪物的外表「告訴」茉莉兒與奧提斯，但夫妻倆總不太懂英雄想要表達什麼，反而讓夫妻倆陷入危機。
</dd>
</dl></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p><strong>茉莉兒·貝格</strong><br />
<small>Muriel Bagge</small></p></td>
<td><p>原版：Thea White，台灣：<a href="../Page/林佑俽.md" title="wikilink">林佑俽</a></p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>一位個性仁慈的<a href="../Page/蘇格蘭.md" title="wikilink">蘇格蘭老奶奶</a>，年輕時擔任過消防隊員。英雄就是由她給撿回來的，對其疼愛有加。每當英雄被奧提斯欺負時，茉莉兒就會替英雄說話，甚至拿<a href="../Page/桿麵棍.md" title="wikilink">桿麵棍來敲打奧提斯的頭</a>。
</dd>
</dl></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>奧提斯·貝格</strong><br />
<small>Eustace Bagge</small></p></td>
<td><p>原版：Lionel G. Wilson與Arthur Anderson，台灣：<a href="../Page/孫德成.md" title="wikilink">孫德成</a></p>
<dl>
<dt></dt>
<dd>茉莉兒之夫，一位毫無作為的農夫，視財如命，脾氣極差，喜歡抱怨。平常無所事事到處閒逛，喜愛閱讀報紙，更愛打開電視機，觀看由無名小鎮電視台播出的新聞。 為了掩飾他的禿頭，所以整天都帶著帽子，連睡覺時也不例外。 最愛使喚自己的妻子茉莉兒，當成自己的傭人一樣。瞧不起英雄，總是叫牠「小笨狗」。
</dd>
</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 重要配角

  - **電腦**（Computer）

<!-- end list -->

  -

    英雄的桌上型電腦，性別為男性，會說人話，喜歡吐槽英雄，幾乎無所不知。每當茉莉兒與奧提斯陷入的危機超越英雄的知識範圍時，英雄就會透過諮詢電腦來解決問題。

    曾想變成人類，便附身在茉莉兒身上，讓大家與英雄知道他有多麼的勇敢與聰明，後來覺得高處不勝寒，認為人類太蠢而感到無聊與厭倦，寧願回去當電腦也不想當笨人類，並將茉莉兒還給英雄。

<!-- end list -->

  - **無名小鎮新聞主播**（Nowhere Newsman）

<!-- end list -->

  -

    鎮上唯一的新聞主播，奧提斯最喜歡看他播報新聞，無論是多無聊的新聞，他都會盡職的播送。每一集的開場白：「我們中斷本節目，為各位插播《膽小狗英雄》！」
    (We interrupt this program to bring you - Courage the Cowardly
    Dog\!) 就是由他開始的。

<!-- end list -->

  - **路醫生**（Dr. Vindaloo）

<!-- end list -->

  -

    當茉莉兒得到疾病或受傷時，奧提斯和英雄就會請他來探病。有時會用奇特的方式醫治病人，經營一家名為「蒙古大夫路醫師診所」。曾經因假髮公司付了一大筆錢而洩漏茉莉兒的資料，常把「沒甚麼好擔心的。」這句話掛嘴邊。

<!-- end list -->

  - **奧提斯的媽媽**（Ma Bagge）

<!-- end list -->

  -

    經營假髮公司的有錢貴婦，和兒子奧提斯一樣是禿頭，時常帶著紅色假髮來掩飾，也有個醜陋鬼面具，時常帶在身邊好嚇唬奧提斯。

    喜歡英雄，但受奧提斯影響也開始叫英雄「小笨狗」；瞧不起窮酸無作為的奧提斯，與茉莉兒之間亦處於緊張對立的婆媳關係。

<!-- end list -->

  - **雪莉** (Shirley)

<!-- end list -->

  -

    一位吉普賽吉娃娃靈媒，有與亡靈對話的能力，也精通各式巫術。當英雄遇到超自然的危機就會請她協助，雖然要收費，但最後都是向尖酸刻薄的奧提斯收取報酬，算是個逞惡揚善的明理人。有自己的靈異節目。

<!-- end list -->

  - **將軍與部屬**

<!-- end list -->

  -
    一個約50歲的矮胖國防軍事人員，似乎是一位相當有份量的將軍，常莫名其妙的出現在故事中。也有一支特殊部隊可以差遣，而常與一名部屬同時出現，常愛話裡藏刀，或故意使詐互整，也間接的反應出軍人的死板及難溝通的特性。

### 重要敵人

  - **恐怖鴨（殘酷鴨博士）**

<!-- end list -->

  -
    一隻白色的鴨子，是監獄的常客。他非常狡滑，常從事偷搶拐騙的伎倆，常常找機會利用奧提斯夫婦為自己從事犯罪行為，是一個相當頭痛又難搞的大反派。

<!-- end list -->

  - **小貓**

<!-- end list -->

  -

    一隻紅色長腳的怪貓，每一集不斷分集飾演不同情況的反派，是出現頻率最高的反派。開過旅館養蜘蛛、當過船長，也與茉莉兒比過甜點大賽。對於英雄總是喜愛抱著看不起和鄙視的心態，是一隻邪惡的貓怪。

<!-- end list -->

  - **狐狸**

<!-- end list -->

  -

    是隻眼睛很大又脫窗的狐狸，喜歡時常帶著墨鏡。擅長做菜，但都是比較奇怪的菜。曾有次要做「老奶奶燉肉」而把茉莉兒綁架，可是最後掉到自己的鍋裡成為「香燉狐狸肉」。

<!-- end list -->

  - **大臭腳丫**

<!-- end list -->

  -
    由奧提斯左腳上的黴菌快速演化而成，首領為大腳趾，最後被英雄以狗口水消失。

<!-- end list -->

  - **吃人錢鼠魔**

<!-- end list -->

  -
    在滿月時愛吃兔子的怪物。如果被他咬到身心就會魔化成錢鼠魔，與[狼人類似](../Page/狼人.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - **水坑魔女**

<!-- end list -->

  -
    居住在下雨時產生的水坑裡的妖怪。一度把奧提斯擄走，最後奧提斯被英雄成功從水坑裡帶回，她同時也被英雄以吹風機吹乾水分，永遠無法出來地面。

以上六名反派曾被奧提斯找來報復英雄。

  - **外星雞**（The Chicken from Outer Space）

<!-- end list -->

  -
    在《妙妙卡通秀》初次登場的怪物，從外太空到地球想征服世界的變種外星雞，手持一把雷射槍。
    外星雞混進了奧提斯的雞舍內，下了蛋，希望生出更多變種外星雞，好佔領地球，但茉莉兒不知道這種蛋的危險，還揀了兩個，當作夫妻倆的早餐。英雄為了阻止外星雞而與他搏鬥，外星雞企圖拿雷射槍攻擊英雄，因為雷射光的「反射」導致外星雞變成烤雞，拯救了茉莉兒，但奧提斯卻因為食用了外星雞下的蛋，變成了一隻雞。後來以烤雞的身份再次登場，並拔下奧提斯的頭來取代斷頭，改用[馬桶通樂吸盤作為武器](../Page/馬桶.md "wikilink")。最後因不小心啟動美國軍方火箭，太空船與火箭相撞而被炸死。
    有妻子和三個孩子（三頭一體）。

<!-- end list -->

  - **史蒂奇姐妹花**

<!-- end list -->

  -
    邪惡百納被社的使者、雙頭一體、是百納被惡魔的奴隸、姊姊名叫亞麗莎·史蒂奇、妹妹名叫伊萊莎·史蒂奇。吸引人們到百衲被黑暗世界奪取人們快樂的回憶、在茉莉兒遇害之際被英雄用回憶百衲被中奧提斯的照片給救了回來、也救出了被封印在邪惡百納被世界的人們。

<!-- end list -->

  - **貝索表哥**　

<!-- end list -->

  -

    一個通緝犯，疑似有精神疾病稍微的人格分裂。只因渴望家庭的感覺，才會潛入茉莉兒的家，後來在英雄與茉莉兒的協助下成為按摩師。

<!-- end list -->

  - **狄龍**（Di Lung）

<!-- end list -->

  -

    一個戴墨鏡的流氓。常常會以不知名的形式出現，最喜歡叫英雄「笨狗」，開車走路都會先罵人[白痴](../Page/白痴.md "wikilink")，也喜歡惡整英雄，如：把木棍丟在火箭砲裡發射，叫英雄撿，又把英雄丟進火箭砲，一起發射；非常聰明，會用火柴棒做出巴黎鐵塔或製作機器狗英雄等諸如此類的方式出現。似乎非常有錢，常常會開著跑車出現，會對著路過的人大聲謾罵，曾在第4季第8集出現在中國古代壞王后的身邊助紂為虐。

<!-- end list -->

  - **倉鼠博士 (Dr. Gerbil)**

<!-- end list -->

  -

    一支胖倉鼠，在下水道有一個秘密實驗室，常上陸地打劫動物或人類做可怕的實驗，也常發明一些奇怪沒甚麼用的發明。特別自戀，會在下水道展示自己的發明與播放自己的主題曲，是讓人摸不著頭緒的反派之一。

<!-- end list -->

  - *' 吉維斯象鼻蟲*'

<!-- end list -->

  -
    配音員：
    其實就是一隻普通的蒼蠅，擁有多項受訓經驗，雖以服務維生，但以吸食人類為養分，是一隻擅長裝模作樣的可怕怪物。由於被奧提斯撞傷被茉莉兒收留，因而展開可怕的食人計畫，最後被英雄把牠的口器接在自身而吸光自己養分，身體整個縮小了。

<!-- end list -->

  - **阿魏（蟑螂魏）**

<!-- end list -->

  -
    配音員：
    紐約市地下室的一隻蟑螂。會誘拐人類餵自己的寵物，第一個要英雄完成的任務就是去拿「邪惡的包裹」一支窗刷：為了要打掃窗戶。其實是個通緝犯。寵物:老鼠or蜘蛛

### 其他

  - **依奇老爹**

<!-- end list -->

  -
    奧提斯的爸爸，已過世，穿的鞋子尺寸很大，和奧提斯很像。時常在賭博的時候出老千，曾騙走了「沙鯨」的手風琴，在過世後，害得「沙鯨」去找奧提斯一家人的麻煩，最後「沙鯨」仍拿了回來。

<!-- end list -->

  - **何斯**

<!-- end list -->

  -

    奧提斯的哥哥，已過世，有著渾厚的嗓音、高大強壯，很有男子氣概；喜歡打獵；時常嘲笑奧提斯為小孬種。在世時留了一個鐵盒，但後來不知所終，後來被英雄挖出來，引發了一場大風波。也留了一張尋找金帽的地圖。

<!-- end list -->

  - **葛楚蒂姨媽**

<!-- end list -->

  -
    奧提斯的姨媽（阿姨），已過世，死前和奧提斯的哥哥何斯住在一起。喜歡做藍莓果醬，曾經跟茉莉兒說過做藍莓果醬時，不要加水果醋會比較好吃。

<!-- end list -->

  - **小人兒**

<!-- end list -->

  -
    居住在深海珊瑚裡的生物族群。奧提斯媽媽曾計畫掠奪他們所居住的珊瑚建築來做為假髮，最後英雄對付奧提斯媽媽有功，他們就為英雄做了雕像以示紀念。

<!-- end list -->

  - **弗瑞德**

<!-- end list -->

  -
    茉莉兒的姪子。擁有極度的變態心理，原是一名理髮師，後來對剃毛上癮，導致將女友芭芭拉的大捲髮剃掉，最後被關入[精神病院](../Page/精神病院.md "wikilink")。口頭禪是：「我好想要\~好想要\~好好的發\~\~神經！」

## 電視集數列表

  - 首播

<!-- end list -->

  - The Chicken from Outer Space 膽小狗大戰外星雞

<!-- end list -->

  - 第一季

<!-- end list -->

1.  A Night at the Katz Motel 可怕的小貓旅館 / Cajun Granny Stew 香燉老奶奶肉
2.  The Shadow of Courage 邪惡黑影 / Dr. Le Quack, Amnesia Specialist 殘酷鴨博士
3.  Courage Meets Bigfoot 大腳怪物 / Hothead 生氣爆炸力
4.  The Demon in the Mattress 床墊惡魔 / Freaky Fred 神經弗瑞德
5.  Night of the Weremole 吃人錢鼠魔 / Mother's Day 母子情深
6.  The Duck Brothers 外太空鴨兄弟 / Shirley the Medium 奧提斯的發財夢
7.  King Ramses' Curse 法老王的詛咒 / The Clutching Foot 大臭腳丫
8.  The Hunchback of Nowhere 鐘樓怪人 / The Gods Must Be Goosey 天鵝神求婚記
9.  Queen of the Black Puddle 水坑魔女 / Everyone Wants to Direct 我們來拍電影
10. The Snowman Cometh 最後的雪人 / The Precious, Wonderful, Adorable,
    Loveable Duckling 可愛小鴨鴨
11. Heads of Beef 牛頭漢堡 / Klub Katz 小貓俱樂部
12. The Revenge of the Chicken from Outer Space 外星雞復仇記 / Journey to the
    Center of Nowhere 茄子大進擊
13. Little Muriel 小小茉莉兒 / The Great Fusilli 偉大胡西尼

<!-- end list -->

  - 第二季

<!-- end list -->

1.  The Magic Tree of Nowhere 不為人知的魔法樹 / Robot Randy 機器人小迪
2.  The Curse of Shirley 雪莉的詛咒 / Courage in the Big Stinkin' City 大城市的惡夢
3.  Family Business 家庭的溫暖 / 1,000 Years of Courage 香蕉王國
4.  Courage Meets the Mummy 木乃伊的復仇 / Invisible Muriel 茉莉兒隱形了
5.  Human Habitrail 實驗小老鼠 / Mission To The Sun 拯救太陽
6.  Courage the Fly 蒼蠅英雄 / Katz Kandy 甜點比賽
7.  Nowhere TV 彩券大盜 / Mega Muriel the Magnificent 神勇茉莉兒
8.  Bad Hair Day 頭髮狂想曲 / Forbidden Hat of Gold 傳說的金帽
9.  Serpent of Evil River 航海歷險記 / The Transplant 大戰袋鼠怪
10. Car Broke, Phone Yes 外星人報到 / Cowboy Courage 牛仔英雄
11. Evil Weevil 管家蟲報到 / McPhearson Phantom 鬧鬼記
12. The House of Discontent 屋子的憤怒 / The Sand Whale Strikes 沙鯨的報復
13. The Tower of Dr. Zalost 失落博士的高塔

<!-- end list -->

  - 第三季

<!-- end list -->

1.  Muriel Meets Her Match 真假茉莉兒 / Courage vs. Mecha-Courage 狗狗大對決
2.  Campsite of Terror 露營驚魂記 / Record Deal 唱片有鬼
3.  Stormy Weather 暴風女神的狗 / The Sandman Sleeps 一覺到天亮
4.  Hard Drive Courage 大戰電腦病毒 / The Ride of the Valkyries 北歐神話之旅
5.  Scuba Scuba Doo 珊瑚人王國 / Conway the Contaminationist 骯髒鬼康威
6.  Katz Under the Sea 怪貓潛水艇 / Curtain of Cruelty 暴躁電流
7.  Feast of the Bullfrogs 青蛙造反 / Tulip's Worm 小花的蟲蟲
8.  So In Louvre Are We Two 羅浮宮驚魂記 / Night of the Scarecrow 稻草人悲歌
9.  Mondo Magic 神奇魔術師 / Watch the Birdies 小鳥褓母
10. Fishy Business 金魚大審判 / Angry Nasty People 暴躁的渾球大壞蛋
11. Dome of Doom 恐怖的溫室 / Snowman's Revenge 雪怪復仇記
12. The Quilt Club 吃人被 / Swindlin' Wind 騙人的報應
13. King of Flan 餡餅王 / Courage Under the Volcano 火山島之旅

<!-- end list -->

  - 第四季

<!-- end list -->

1.  A Beaver's Tale 水獺的故事 / The Nutcracker 垃圾場狂想曲
2.  Rumpledkiltskin 小矮人的名字 / House Calls 我愛芳鄰
3.  Le Quack Balloon 呱呱熱氣球 / Windmill Vandals 風車的詛咒
4.  The Uncommon Cold 感冒巫術 / Farmer-Hunter, Farmer-Hunted 小孬種奧提斯
5.  Bride of Swamp Monster 沼澤怪的新娘 / Goat Pain 痛苦的羊
6.  Muriel Blows Up 爆爆胡蘿蔔 / Profiles in Courage 剪紙大師
7.  The Mask 面具
8.  Squatting Tiger, Hidden Dog 臥虎藏狗 / Muted Muriel 消音的茉莉兒
9.  Aqua Farmer 游泳比賽 / Food of the Dragon 龍的食物
10. The Last of the Starmakers 外太空墨魚 / Son of the Chicken from Outer
    Space 三頭雞復仇記
11. Courageous Cure 英雄解藥 / Ball of Revenge 復仇記
12. Cabaret Courage 好萊塢歷險記 / Wrath of the Librarian 圖書館員的詛咒
13. Remembrance of Courage Past 童年往事 / Perfect 完美的狗

<!-- end list -->

  - 特別篇

<!-- end list -->

  - The Fog of Courage 膽小狗英雄之迷霧英雄

## 參見

  - [Cartoon Network](../Page/Cartoon_Network.md "wikilink")
  - [Cartoon Network
    Studios](../Page/Cartoon_Network_Studios.md "wikilink")

## 資料來源／注釋

## 外部連結

  - [《膽小狗英雄》官方網站](https://web.archive.org/web/20000304003158/http://www.cartoonnetwork.com/doc/courage/index.html)

[Category:1990年代美國動畫影集](../Category/1990年代美國動畫影集.md "wikilink")
[Category:2000年代美國動畫影集](../Category/2000年代美國動畫影集.md "wikilink")
[Category:卡通網絡工作室](../Category/卡通網絡工作室.md "wikilink")
[Category:卡通卡通](../Category/卡通卡通.md "wikilink")
[Category:狗主角故事](../Category/狗主角故事.md "wikilink")
[Category:恐怖動畫](../Category/恐怖動畫.md "wikilink")
[Category:科學奇幻動畫](../Category/科學奇幻動畫.md "wikilink")
[Category:黑色幽默題材電視節目](../Category/黑色幽默題材電視節目.md "wikilink")
[Category:堪薩斯州背景作品](../Category/堪薩斯州背景作品.md "wikilink")
[Category:狗題材電視節目](../Category/狗題材電視節目.md "wikilink")